做左三年領隊 你問我答

歡迎發問

領乜鳩

？？？？

隊囉柒頭

有牌,in過康泰無俾團我帶
仲有咩方法可以入行做freelance?

領隊要做d乜？
通常一個地方狂去？ 幾耐會轉？

問緊領咩隊 足球籃球
衝出黎柒

旅行社領隊?
1.拉返勻旺季同淡季月薪有無兩萬?
2.做呢行點向上流動,靠學日語/外語做長線領隊?定進修上管理層?
3.平均十年先做到長線領隊?
4.呢行搵得最多錢既人係做咩團/咩職位?
5.自由行流行左影響大唔大?
利申:問題比較多因為諗過入行

唔好做康泰 要至少坐三個月分行先派團
如果freelance 要識人/半年經驗己上

唔會 一個月至少去兩至三個地方

1.有 不過哩行好看表現同人事
2.靠經驗，學歷其次（英文溝通到就ok)
3.醒既5-7年都ok
4.長線領隊 十幾萬不是問題
5.不大 ，仲有好多老人家報

領隊其實只係負責照顧團友 冇特別事發生咪輕鬆

係 旅行社領隊

係咪入左公司先考牌？

看你做邊間 大部分要有牌先請 特別永安 競爭大
康泰就可以入左公司先考

1. 20歲In領隊多數請唔請
2. 邊間旅行社比較好 （ for新人）
3. 底薪大約幾多
4. 冇經驗 係咪做細鋪會好啲

以為球隊嗰d，我出番去先

做得耐，會唔會連去旅行都失去興趣？

去邊多

1.要看咩分行 但好多分行都請
2.新人只可以擇永安/新華 其他唔會請你
3.1800-2500
4.大鋪 學既野多d

唔會 但會對某部份國家冇興趣 ，帶團同去旅行係兩回事

有冇係泰國叫g？

沙巴 台灣 東南亞地區 太多 中國長線：西安果d

導遊會帶領隊去 但我自己對哩樣野冇興趣 所以冇去

一樣，三個人一齊IN左成粒幾鐘收左檔

見習長線領隊同見習領隊個分別就係有degree就快啲上長線，冇就慢啲?

見習日本導遊唔識日文係咪諗都唔使諗

十幾萬?而家有d旅行社請大學生,一入職就話做長線領隊;但人工開萬幾蚊,佢地收佣方式同紅褲仔升上去既唔同?如果唔係未個個一入去都搵幾皮野

其實見習長缐係得永x先有 ，只限degree
其他旅行社就靠經驗，表現升上去
一切看表現 你有degree但唔識危機處理 你永遠都係見習長線 ps見習長線係冇得帶長缐既

唔洗諗

講個最恐怖既酒店經歷黎聽下，巴打

絲打先岩

冇可能一入職做到長線 哩行係看經驗 加上我地係有分等級，而家東xx只係請大學生做見習領隊 ，你冇6-7年唔洗止意帶長線

同客夾房，比佢係酒店嘈到訓唔到教

我八月去上堂考領隊證
9月打算去見工
零經驗 報永安定康泰？
同埋一入行人工大約幾多

遇過最麻煩既團友係點？
如果有團友單丁，你要同佢一間房？

流失率算唔算高？
會唔會返到香港冇耐又要再帶團？

有冇遇過靈異事件？

Walato...

有牌諗過入行
想問下仲多唔多人入行？
頭一兩年人工大約幾多？
無degree會唔會好輸蝕？

康x已家冇團 仲入去
最好永安 美記 新華
要看淡旺季 ，同分行表現 醒既平均15000
成日做錯野咪10000到
一開始係得10000-15000

香港人咪都投訴 比人問候伯母 要夾房

唔高 ，試過27番 29出團 但咁樣搵好多 至少20000

一定有

好多人入行 特別年輕人
唔會
醒既一定有20000以上，廢青 毒男另計
都係看表現

但真係零經驗
asso grad會唔會比人睇低

我高六畢業 20入行 已家23已經平均20000-25000一個月

Full Time新入職係咪一定頭一兩個月冇團帶要食老底

點睇縱橫遊呢間野，好唔好做 同永安康泰個啲比

邊個第一時間諗到運動領隊

有冇試過同Tour Guide罵架

絲打係永安？

多數係 除左美記 永x 新x
冇團出既旅行社 其實康x已加沒落左

一定有 人夾人

可唔可以講？

有冇同過單身團友做愛

邊隊波??

為行程而嘈？咁咪幾日都面阻阻 你有冇打返比公司要求換個Tour Guide

講下爆過最大獲既野係咩

之前TIC上堂，Miss話有一次領隊同導遊一齊睇錯起飛時間，最後

唔好掛 我已家自己一個訓酒店

唔洗同Tour Guide一間房?

假期一個月大概有幾多，

嘜都有...行程 d客質素 酒店果d
咁又冇 咪各自各做野

看情況 今日我自己訓

我冇爆過

你而家喺邊？

我最多試過30000幾接近40000一個月

沙巴

有幾多假

23搵25000唔少喎 夜晚可唔可以同客出去食宵夜? 可唔可以講下係點同公司分佣?年尾有無花紅?

1-2日 旺季 淡季就5-6日

岩岩考完牌 22歲 讀緊degree
想做freelance 係咪無乜可能？

我日日同其他領隊食宵夜 冇就看下有冇差唔多年紀團友出去玩 冇花紅

而家東南亞老感扣埋爽蝦有幾錢一隻？

係 你做半年-1年全職先

仲諗住考個牌 sem break 或者新年當part time返
識人既話有無可能？

唔得

做呢行 做得耐有無得入back office 升啲更高既位？
例如計劃行程

除左帶團外
係咪團中既行程、交通都係領隊負責設計？

有無術語或者行規

有 大把方向發展

唔係 行程一早定唒 主要係靠導遊

覺得呢行咩性格最適合？
同有無咩技能令你升得快啲 例如外語等等

仲以為係球隊領隊
我出返去先

健談 社交能力高
危機感 拉關係 英文

1. off topic 一下，如果係導遊 既話，人工有幾多？
2 . 會唔會一人身兼兩職做埋導遊個位？
3 . 易唔易quest 假或者同人調假？
4. 岩岩入職無經驗係咪要係分行做打雜先？ 要做幾耐到？

點睇雲加

1.導遊人工接近0，係看客有冇買野
2.長缐領隊 ，日本 要做埋導遊
3.永x 美記接近0假期 冇可能有假 新x 康x就好易
4.係 看你咩公司 康x三個月 新x一個月 永X11-2兩星期

阿仙奴永雲加 連第4都冇埋 下年歐霸見

祝樓豬團團爆數夾大夾信無er mic die劇

師兄？

有冇聽講過d領隊同團友搞野？

Walatu界小薯仔

無咩跟過團，問多d低能野
領隊主要做咩？
導遊同領隊分別係咩？
呢行入面主要幾間旅行社有無咩特色同分別？
邊間最好生意？
D一日團係咪無乜錢搵到？
導遊收入要睇客買幾多野，係d舖俾俑？
成日係外地會唔會洗費多左 ?

想報考牌有排排

無牌入去通常做啲咩嫁

上星期有同事介紹我去做領隊
叫我去tic上完堂去佢間公司到做
靜係做星期六日 帶下香港小學雞團或者大陸兩日團
細行係咪人工無咁高但真係容納到我呢d有正職既人 唔係既話就唔去上堂啦

但同個同事都幾熟 應該唔會水鳩我掛

以為運動

巴打係點過去澳洲發展？
457擔保？

零假期咁咪無晒私人時間

1. 無假期 咁點同香港朋友出黎社交
2. 份工其實惡唔惡做 hea唔hea？
3. 入職做打雜通常做d咩？
4. 會唔會好多人入行，競爭好大？

如果28歲先想係呢行發展會唔會太遲？

咁真係可遇不可求 咁就移到民，羨慕

吹大左喎老友 你做左三年 點可能有3皮幾4皮
旺季都無可能啦 最多咪兩雞幾 周圍都無生意

做領隊係咪要識吹水
平時唔講野多入行係咪死得

洗唔洗識外語？例如日文
如果無團帶係咪係旅行社做住book機票酒店個啲？
如果in個時係旅遊顧問 但有領導牌 係咪都可以帶團？

似紅字巴打
仲要skip問題

通常咪有啲自費活動嘅，團友去唔去到你地份佣有冇關係？
同埋宜家仲有冇話帶團去啲舖頭消費有佣收

上次跟團個領隊propose左幾個自費活動都冇人show佢
跟住佢全日都燥燥地底

仲要東南亞

唔好問我邊間 自身問題唔答

打雜

有人問咁多次同單身團友都唔答 細佬胞唔胞囉咁

唔答代表乜, 大家心中有數
呢個世代, 單身年青人仲參加旅行團, 大家都知佢嘅目的係乜

Same

入左職幾耐可以帶團？
係咪都係帶大陸香港

巴打方唔方便答？

等極都唔答

又話你問我答

k字頭間高級野好唔好人工點

想問下有牌既各位
我打上去冇人聽
想問下報去考牌係咪一定要收支票?(淨係見佢寫收支票)
可唔可以上去交現金?

職責主要做D咩

平時帶團會唔會好受氣？

之前跟過澳洲團，導遊話初入行兩萬，佢就個個月十萬

有冇人試過最尾個日唔比Tips 因為我記得上堂個陣個Tutor話啲客其實可以唔比

1. 其實怕唔怕唔見咗啲客？例如集合地點唔見人，電話又揾唔到？

2. 如果啲客上唔切機過唔切海關咁點算？

3. 有冇試過啲客半夜係打俾你煩鳩住晒？

4. 如果班機delay咗成半日/一日，咁啲行程點算？

sorry好多嘢問因為真係好好奇

領隊牌會加價

有水抽，試過門票賣$50但就收人$200
帶去一條公眾明明免費行的街又要收$80
以後唔跟團

等細佬答一答

1. 單身團友問題，基本上領隊會同客夾房，一定係同性架啦，一係團友一係導遊，通常單身又後生又靚果啲女仔呢，多數陪老豆老母去，一係就逼個老豆去同領隊一間房，一係就三個逼埋一間，一係就比多少少錢自己一間，唔好諗有得扑野之類呢啲，多數都係係廁所打個飛機或者啲導遊帶你去叫雞，但呢啲野比公司知就等於全行知，因為一間酒店入面分分鐘有齊咁多間唔同旅行社既領隊係入面

2. 自費項目對領隊黎講唔算係搵錢既一部份，
當一個入場券100$，領隊其實係執10$到，其餘都係導遊賺，因為導遊無底薪，就係靠呢啲自費項目同帶你地去購物點

3. 咩怕唔怕機場走失上唔到機果啲呢，等到一個時間就會走，遲到，上唔到機果啲人呢，就會有其他同事係機場招呼佢，多數都叫佢返屋企架啦，一係就買多張機票去，每日都會有啲領隊係機場到負責送機，就係搞呢啲上唔到機既蘇州屎，不過都幾好架，搞掂就收工，返兩三個鐘

講咁耐呢，其實領隊呢一行如果你唔係大學生就等收皮架啦，唔帶上線你就淨係帶東南亞，北京上海呢啲濕鳩團，搵黎搵去都係萬零蚊，又無自由，有時係今日先知聽日做乜，留係香港定出團，仲慘過做保險果隻斷六親

不過我就覺得呢個時期呢，報團都有個好處，
當我想去韓國，有啲團，2000$包哂你機票酒店門飛，你去到果邊，簽離團紙，邊日唔想跟團就自由活動，咁樣都幾抵玩，遠既地方就跟團，入樂園包門飛既又跟團，識得揀都幾抵玩，一黎唔洗搵車，去邊都有架大巴等住你

留名 遲d想做

無可能，有試過有客唔肯比，公司報警，警察係離境大堂接佢機，最後都係要比，呢啲TIC旅遊協會有哂條款，唔比分分鐘坐得監，講真，個領隊香港跟到你去當地，每日做足24個鐘分分鐘都係300幾400蚊日，就係靠你啲小費，唔好覺得人地搵好多，辛苦公司黎架大佬

題外話，千祈唔好做康X
佢勁多團係幾個人就出發
80$小費，領隊執40
當你去5日 ， 8個客
40x8x5 5日賺你千六蚊再加幾百蚊果啲自費shopping佣金
真係得3 4舊水一日 狗都唔屌啦

想帶車仔定曼聯多d？

聽過無比
因為個領隊太差

屌，仲諗住係帶波嗰啲

幾差都要比 報團果陣簽哂名白紙黑字

你話報團有嘢簽就一回事
TIC 條款管領隊唔管客架傻鳩

walato

攰到仆街 痴撚線已經連續四團無landing off

請問永安見習領隊 同埋見習長線領隊
入職人工係幾多？
岩岩apply左
但我擔心剛入職人工太低 養唔到家
我係大學生 係咪一入職就可以做見習長線？
Training會train幾耐？
謝謝

底薪2k, 之後靠出團Tips, 你預人工都係Around 10k-15k,睇團人數同Option
Training 兩星期
坐行一星期左右就會派團, 基本上100%飛機團, 唔會有大陸短線比你帶
你大學生入去係L Grade, 升職會快少少, 但初初做係冇分別, 唔好FF幾個月就帶歐洲

最短既團都基本上係高鐵三天團

留名

EGL 個trainee program如何？